\section{Discussão e Conclusões}


Pelos experimentos realizados, concluiu-se que o projeto pode ser implementado da forma como foi pensado inicialmente, pois a comunicação da Raspberry Pi com os periféricos (trava, botão, câmera) funcionou corretamente.

Com o sistema rodando no computador so vimos um pequeno atraso da imagem com a indentificação, isso não será um problema para nosso projeto, pois iremos realizar uma foto. O que pode ser um problema é o delay do reconhecimento com a abertura da porta.

A bibliotecas de reconhecimento facial OpenCV e face$\_$recognition funcionaram corretamente no notebook, ainda falta implementá-las na Raspberry Pi.

Uma limitação das bibliotecas é que elas não diferenciam rostos reais de rostos em fotos mostradas para a câmera. Isso é um grande problema de segurança para o projeto, porém a dupla já está estudando técnicas de diferenciação destes casos.

Decidiu-se usar o bot do Telegram como interface do administrador com o sistema, porque assim o acesso é muito mais prático e podem ser recebidas notificações no celular sem necessidade de instalação de outros aplicativos.

Em relação ao servidor e cliente é uma boa escolha a utilização da API do telegram, pois assim tornamos o acesso ao sistema remotamente super fácil e acessivel a qualquer usuário que tenha o minino de conhecimento em mensageiros de comunicação. Por outro lado a sua programação será um pouco trabalhosa , pois será necessário considerar as variações de entrada do usuário para uma mesma ação.

Para este documento, foram escritos programas cuja rotina principal é específica para cada ação. Porém, para o próximo ponto de controle, os códigos serão unidos como subrotinas de um código principal de controle do sistema.