\section{Introdução}

\subsection{Justificativa}

O mundo encontra-se em uma grande evolução, nos dias atuais a automação utilizada para controle de acesso é a biometria por impressão digital. Porém o usuário tem quer ter uma interação direta e tatil com o sistema para a sua  liberação. 

O controle de acesso via reconhecimento facial elimina a necessidade de interação direta do usuário e pode ser implementado juntamente ao de monitoramento por câmeras, utilizando o mesmo dispositivo para a aquisição das imagens.

Além da facilidade do uso e a eliminação da possibilidade de esquecer a chave de acesso, é possivel armazenar as informações para utilizar como controle de ponto, ou adaptar para um sistema de controle/monitoramento de produtividade em uma empresa.

Com base nessa tendência e buscando uma facilidade para o usuário, esse artigo propõe a construção de um sistema de reconhecimento facial para abertura de portas.

\subsection{Objetivos}

O objetivo desse projeto é a construção de um sistema de abertura de porta através do reconhecimento do rosto de usuários cadastrados e enviar dados de acessos pela rede.

\subsection{Requisitos}

Para a implementação do projeto, é necessária a utilização da biblioteca OPENCV, que é responsável por conseguir distinguir um rosto do resto da imagem. Será utilizada a versão na linguagem C++.

Também será necessário criar um banco de dados para guardar as informações de acesso, como pessoas cadastradas e histórico de acesso.

A dupla precisará construir um protótipo para validação do sistema. Visto que será necessário apresentar o produto em sala de aula, será inviável construir todo o sistema em tamanho real, logo, a porta será confeccionada em escala reduzida.

\subsection{Benefícios}

Um sistema de reconhecimento facial traz alguns benefícios como: praticidade, segurança. No caso desenvolvimento o enfoque é: a segurança, visto que a porta só se abrirá após o sistema reconhecer um usuário autorizado; e a possibilidade de utilizar essa validação de entrada como um ponto eletrônico para contagem de horas trabalhadas e geração de outros dados estatísticos.